共享中國人榮耀 Facebook 與 華為 聯想 OPPO TCL集團 4間中企分享數據多年

美國《紐約時報》報道，Facebook(fb)最少與4家中國公司共享數據。

有關協議早於2010年訂立，涉及的中國公司包括被美國情報機關認定為威脅國家安全的華為、聯想(00992)、廣東歐珀移動(OPPO)及TCL集團。它們可獲取fb用戶的部分詳情，例如狀態、社交關係及讚好資訊等。

有關協議仍生效，但fb表示，將於本周內結束與華為的協議。fb代表強調，分享的數據只留在華為手機，不會儲存至該公司伺服器。

華為未有回應。

fb多名高層早前稱，在過去10年尚未普及時，fb與蘋果、三星、微軟等至少60間手機和設備生產商達成協議分享數據。